+++
banner     = "banners/2017-08-21-dosug-v-chernomorske.jpg"
title      = "Как разнообразить свой досуг в Черноморске"
author     = "Lana"
date       = "2017-08-21"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

Как я уже писала ранее, Черноморск это городок маленький. Все развлечения и магазины находятся в получасе езды &#8211; в Одессе. Там шоппинг, кинотеатры, выставки и фестивали, а здесь тишина и релакс: утром на рынок за свежими овощами и фруктами, днем на пляж, а вечером прогулки у моря или ужин в [ресторанчике][1] на берегу.<!--more-->



Но городок растет и развивается. Конкурировать с Одессой сложно, но все таки даже здесь происходят концерты, фестивали и выставки. Мы решили разнообразить свой досуг в Черноморске и посмотреть, что еще здесь можно найти.

<h2 style="text-align: center;">
  Комильфо
</h2>

![](img/komilfo.jpg)

В скейт-парке в Черноморске мы посетили маркет &#8220;Комильфо&#8221;. Это праздник еды, хенд-мейда и веселья. Вход стоит 20 гривен, ребенку &#8211; бесплатно.

Посетители пробуют прохлаждающие напитки, крафтовое пиво и смузи. В лимонад бросают сухой лед и он красиво так дымится, ребенок был в восторге.

![](img/limonad.jpg)

Мастера предлагают интересные и вкусные десерты. Вот, например, чуррос. Подавали его с шоколадом: обмакиваешь кончик печенья в шоколад и наслаждаешься.

![](img/churros.jpg)

На маркете мастера продают свой хенд-мейд: кожаные сумки и кошельки, блокноты и картины, необыкновенно милых зайцев и котиков из фетра и ткани. Вообще здесь продают много разных милых безделушек, таких, возле которых подолгу стоишь, рассматриваешь и все хочется купить. Но мы обошлись чудесными ложечками с единорогами из полимерной глины: сначала я выбрала одну ребенку, но видя суровый взгляд мужа пришлось взять еще одну. Ну и конечно же себе тоже взяла, не могу же я себя обделить. В общем мы владельцы трех чудесных ложечек с единорогами. Еще эта девушка продавала чудесные чашки с овечками и ложечки с кексиками.

![](img/sheep.jpg)

Небольшая фотозона с вигвамом и масками.

![](img/vigvam.jpg)

Вечером обещали выступления артистов и дискотеку, но мы вечером не пришли, мы днем все увидели, пощупали и попробовали. Так приятно видеть в таком маленьком городке такое мероприятие. Пусть и небольшое, но все начинается с малого. Растет Черноморск, растет и мужает.

<h2 style="text-align: center;">
  Городок мастеров
</h2>

![](img/mistechko.jpg)

Большая трехдневная ярмарка мастеров. Чего тут только нет. Большинство товаров на продажу &#8211; это безделушки всякие копеечные, браслетики и ободки.

![](img/ododki.jpg)

Для людей постарше выступает хор и музыканты. Нормально так поют, стройно. Потролила ребенка на эту тему, мол, смотри, через надцать лет это вы с хором в музыкальной школе. Не оценила шутки)) Может ей ковер не понравился, хочет красную дорожку, не знаю. В общем, я не любитель национальных выступлений, поэтому проходим мимо.

![](img/hor.jpg)

Вот что мне действительно понравилось &#8211; работы львовской художницы. На многих картинах такой родной и любимый Львов.

![](img/pictures2.jpg)

А еще Прага. Красивые и сочные картины.

![](img/pictures1.jpg)

Очень много текстильных кукол. Такие все яркие и разные. Все хочется купить. Но мы ограничились минимумом: ребенок купил себе котика, а друзьям браслетики.

![](img/posmihnis.jpg)

Интересно ходить и рассматривать творческие поделки мастеров. Некоторые сделаны очень профессионально, аккуратно и идеи хорошие, а некоторые напоминают урок труда в 5 классе: кривое, косое, нитки торчат. Искренне не понимаю, зачем такие работы выставлять на продажу.

На таких мероприятиях вдохновляешься и тоже хочется что-то творить своими руками. Сразу вспомнили, что у нас лежит пакет с фетром и акриловые краски. Так что зимними и осенними вечерами тоже будем что-то творить.

 [1]: ../2017-08-16-kafe-restorany-chernomorska/
